黑警催淚彈庫存快耗盡 西方國家拒供應 承認「有向中國購入」

〔即時新聞／綜合報導〕香港反送中過去4個月期間，港警發射數千催淚彈壓制示威者，昨（11）日傳出催淚彈庫存將耗盡，港警會開始使用中國製催淚彈，對此，港警行動部高級警司汪威遜昨日下午在例行記者會上承認「現在有向中國購入彈藥」。

因民間組織請願歐美國家停止供應催淚彈給港府，昨日傳出港警現時催淚彈庫存短缺，打算使用中國製品作為替代，據《立場新聞》 報導，汪威遜昨日在記者會上承認「現在有向中國購入彈藥」，不過，他說，並非不斷購買新彈藥，也不是指定要於某個國家及地區引入彈藥，而是透過既定機制，了解世界各地有哪些生產商可以滿足警方的彈藥需求。

另外，有記者詢問中國製與之前從英國引入的催淚彈效果是否不同，對示威者的傷害是否更大，汪威遜回應，與現時引入的彈藥效果相同；不過，有消息指出，中國製催淚彈爆發時間較外國貨快0.3秒，發射後1.2秒就會爆發。

1020 到時見!

等我為大家回憶下決定1020去定唔去[2]

綜合港媒報導，有消息人士透露，香港警方的催淚彈庫存已經快要用完，將使用中國製的催淚瓦斯作為替代，中國製的催淚瓦斯為570克的「Jing An」KF-302-20 CS Grenade，重量較輕，爆炸時間較短，施放後會在1.2秒內爆炸，效果持續15至25秒。

報導指出，過去4個月內，香港警方發射數千發進口催淚彈，有民主組織請願歐美停止供應，如今香港警方尋求中國製品作為替代。

這起消息在國外論壇引起討論，有網友稱「中國製品，可能會在丟出前自行爆炸」，也有人說「最討厭的是，這些催淚彈的資金，技術上來說包含了抗爭者繳納的稅金」。

我印象中有1.5-3萬粒架
邊會咁快用哂

可能支那催淚彈加左料

貪污+報細數射咗幾多粒

1020見

其實催淚彈 呢D低科技野, 好多國家都生產到
尤其 D獨裁國家, 只要有錢, 一定肯賣

如果香港可以發展自己工業, 相信香港都可以自制到

支那貨毒啲定過期貨毒啲?

速龍狗個把胡椒槍好似美國公司
要買淘寶彈了

你之前撐警
猶其撐速龍

整得好就唔係易，CS gas purity, stability, explosion rate，劑量，製作工藝。

更可能未射出已在狗閪手中爆炸，最好毒過沙林。